陳茂波：預算案已相當關顧基層

對於《預算案》沒有公屋免租和全民派錢，被指是「厚中產、薄基層」，財政司司長陳茂波解釋，錢要用得其所，預算案已派出40%盈餘，與特定目標群眾分享經濟成果，「好多市民直接間接都可以受惠到」，其餘則用來投資未來和改善服務，會較為合適。被問到是否意味其任內都不會派錢，他則指要每次評估。

他又指，去年度的盈餘主要來自土地和印花稅收入，考慮到外圍環境等因素，認為今次預算案的盈餘分配已較平衡和合適，又否認並非只將盈餘注資到基金而不動用，強調預算案有措施惠及基層，形容已「相當關顧」他們。

被問到政府幾乎年年有盈餘，為何不索性減稅收，而非只是退稅，陳茂波認為，現時本港稅率相比境外各地仍有競爭力，故他不打算減稅，即使要減，也傾向考慮針對個別行業，提供稅務優惠，繼而促進社會發展。

至於建議大增公務員編制，陳指很多部門反映人手不足，認為「錢到」之餘，還要「人到」，而且開設高官職級，要由立法會批准，他認為已有足夠監察，並無意圖建立「大政府」。

去海洋公園住？
去DSE考場訓？

中產係社會支柱，有功有勞默默耕耘
基層係咩？

連登仔唔係敵視新移民同南亞裔嫁咩

利申：預左對預算案無料到

屌你老母

有毒氣體無害

基層：已相當想問候陳茂波

真係好基 廢老新移民 唔攞哂去堆填都算 仲派錢比佢地

薯片果啲先無料到
柒頭波依啲直頭弱智
海洋公園同DSE免費係咪睇中學雞group project抄番黎

至於建議大增公務員編制，陳指很多部門反映人手不足，認為「錢到」之餘，還要「人到」，而且開設高官職級，要由立法會批准

邊撚個叫你請高官 仲請多幾個垃圾搵幾廿萬?

今年對中產幾好

呢條友真係想政府倒台